如果用個袋載住啲水 再好大力咁用手壓落個袋度

水嘅密度會唔會上升 可唔可以用儀器量度得到

可以確保全部力都向中心施加?

放喺張檯度向下壓

會變冰

利申 physics 5**

我記得冰係tetrahedral structure
就咁壓可以變冰

就算得 用手壓應該唔夠力卦
如果用機器壓又可唔可能
不過海底咁大壓力都未變冰

海底好大壓力

睇下幾深既啫

同埋冰嘅density係低過4度嘅水

仲會熱到辣親隻手...

如果拉大個袋就會氣化+凍到手結冰

個袋會爆

又可能會 假設唔會得唔得

會上升，但幅度係好細，非常之細。
你可以參考下油壓裝置既原理。

利申:phy 2

呢個應該係正解 但有無辦法度到

壓力就好易度
密度就真係唔識，未度過。
留名學野

會唔會係用咩壓力磅數，再乘番d H2O粒子既摩爾數之類咁計番出黎

用molecular mass乖翻no. of molecules去計
信唔過電子磅

Liquid 嘅 compressibility 好低，俾多1萬倍壓力都未必有1% volume 少咗

係咪姐係唔會差量到 就算有變應該都係
measurement error

會變大
就算個你唔係所有方向既力向中心壓
因為容器會對hydrostatic pressure有反作用力
但只係細到neglect able

Yes, No

倒杯凍水落海，海嘅溫度會唔會改變？

呢個比喻幾好

水係incompressible fluid, 所以density基本上不變